\section{Famille  \index[noms]{, Ernest Augustus of\_Brunswick} / Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I758_I736}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Ernest Augustus of\_Brunswick  \index[noms]{, Ernest Augustus of\_Brunswick}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1629}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de ... \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1698}, \`{a} l'\^{a}ge de 69 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1630}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 10$^{\`{e}me}$ enfant de Frederick\_V of\_Palatinate  \index[noms]{, Frederick\_V of\_Palatinate} \textit{[1596 - 1632]} et de Elizabeth Stuart \index[noms]{Stuart, Elizabeth} \textit{[19 ao\^{u}t 1596 - 13 f\'{e}vr. 1662]}.
Elle a 6 fr\`{e}res et 4 soeurs : Frederick Henry  \index[noms]{, Frederick Henry} \textit{[1614 \footnote{.} - 1629 \footnote{.}]}, Henrietta Maria  \index[noms]{, Henrietta Maria} \textit{[... - 1651 \footnote{.}]}, Philip  \index[noms]{, Philip} \textit{[... - 1650 \footnote{.}]}, Edward  \index[noms]{, Edward} \textit{[...]}, Elizabeth of\_Hervorden  \index[noms]{, Elizabeth of\_Hervorden} \textit{[... - 1680 \footnote{.}]}, Louisa Hollandine of\_Maubisson  \index[noms]{, Louisa Hollandine of\_Maubisson} \textit{[... - 1709 \footnote{.}]}, Rupert of\_Cumberland  \index[noms]{, Rupert of\_Cumberland} \textit{[1619 \footnote{.} - 1682 \footnote{.}]}, Charles Louis  \index[noms]{, Charles Louis} \textit{[... - 1680 \footnote{.}]}, Maurice  \index[noms]{, Maurice} \textit{[... - 1654 \footnote{.}]} et Charlotte  \index[noms]{, Charlotte} \textit{[... - 1631 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Frederick\_V of\_Palatinate  \index[noms]{, Frederick\_V of\_Palatinate} \textit{[1596]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1632}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 2 ans.
Sa m\`{e}re, Elizabeth Stuart \index[noms]{Stuart, Elizabeth} \textit{[19 ao\^{u}t 1596]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 13 f\'{e}vrier 1662}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 32 ans.
Son \'{e}poux, Ernest Augustus of\_Brunswick  \index[noms]{, Ernest Augustus of\_Brunswick} \textit{[1629]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1698}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 68 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1714}, \`{a} l'\^{a}ge de 84 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I758_I736.tex}{}{}
\par
Ils eurent 7 enfants : Frederick Augustus  \index[noms]{, Frederick Augustus} \textit{[... - 1690 \footnote{.}]}, Maximilian William  \index[noms]{, Maximilian William} \textit{[... - 1726 \footnote{.}]}, Ernest Augustus  \index[noms]{, Ernest Augustus} \textit{[...]}, Sophia Charlotte  \index[noms]{, Sophia Charlotte} \textit{[20 oct. 1668 \footnote{.} - 01 f\'{e}vr. 1705 \footnote{.}]}, Charles Philip  \index[noms]{, Charles Philip} \textit{[... - 1690 \footnote{.}]}, George\_I Hanover \index[noms]{Hanover, George\_I} \textit{[28 mai 1660 \footnote{.} - 11 juin 1727 \footnote{.}]} et Christian  \index[noms]{, Christian} \textit{[... - 1703 \footnote{.}]}.
\clearpage
